<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Newbie Tech]]></title>
  <link href="http://febritecno.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://febritecno.github.io/"/>
  <updated>2014-11-27T07:44:23-08:00</updated>
  <id>http://febritecno.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[febritecno]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yuk Kenalan Dulu Sama Framework Octopress]]></title>
    <link href="http://febritecno.github.io/blog/2014/11/16/yuk-kenalan-dulu-sama-framework-octopress/"/>
    <updated>2014-11-16T14:50:44-08:00</updated>
    <id>http://febritecno.github.io/blog/2014/11/16/yuk-kenalan-dulu-sama-framework-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://febritecno.github.io/gbr/1.png" alt="theme" /></p>

<p>Sebelum saya mengenalkan jauh tentang Framework ini. Mari kita bersama-sama mengenal dulu apa sih octopress ?? :). saya yakin yang belum pernah mengenal pasti bertanya-tanya octopress itu apa dan dsb.yuk kita kenalan dulu.</p>

<!--more-->


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>Octopress Framework adalah kerangka yang dirancang obsesif untuk Jekyll blogging, Sangat mudah untuk mengkonfigurasi dan mudah untuk menyebarkannya.
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<h5>Apa itu Octopress ?</h5>

<p><strong>Octopress</strong> adalah Jekyll blogging yang terbaik dan responsif.</p>

<p>Keunggulan Octopress :
- Octopress sports a clean responsive theme written in semantic HTML5, focused on readability and friendliness toward mobile devices.
- Code blogging is easy and beautiful. Embed code (with Solarized styling) in your posts from gists, jsFiddle or from your filesystem.
- Third party integration is simple with built-in support for Pinboard, Delicious, GitHub Repositories, Disqus Comments and Google Analytics.
- It&rsquo;s easy to use. A collection of rake tasks simplifies development and makes deploying a cinch.
- Ships with great plug-ins some original and others from the Jekyll community — tested and improved.</p>

<p>Catatan : Octopress memerlukan versi Ruby minimal 1.9.3 - p0</p>

<p>Menurut saya octopress merupakan Framework yang mudah untuk dipelajari dan portable bisa disimpan di Flashdiks. untuk penginstallannya tidak membuntuhkan hal yang sulit, tinggal lihat tutor selesailah sudah !! paling enak tidak menggunakan Xammp dan tidak memiliki database.</p>

<p>Saya lihat bahwa pengguna octopress masih sangatlah sedikit dan kurang diminati !! padahal menggunakannya sangat mudah dan efisian sekali.</p>

<p>Anda bisa belajar octopress disini -> <a href="http://octopress.org/docs/">Octopress pusat/pengembangnya</a></p>

<p>Sekian, kalau minat seilahkan belajar disini atau di website lain :) thx</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How to Install Theme Octopress]]></title>
    <link href="http://febritecno.github.io/blog/2014/11/14/how-to-install-theme-octopress/"/>
    <updated>2014-11-14T07:17:17-08:00</updated>
    <id>http://febritecno.github.io/blog/2014/11/14/how-to-install-theme-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://febritecno.github.io/gbr/s.png" alt="theme" /></p>

<p>Hello Guys, saya mau coba aja membuat hal yang berbeda dengan octo kamu. semua orang pasti senang dengan tampilan yang berbeda pada setiap laman blog maupun website.</p>

<!-- more -->


<p>Oke, kita fokus ke tujuan kita, kita akan mencoba untuk menginstall theme berbeda pada octopress kita.</p>

<p>Eh, ngomong-ngomong kalian pakai CMS apa ? jommla,druppal atau wordpress. kalian terlalu mainstream banget kalau pakai itu. apa lagi pakai blogger, coba kalian gunakan Framework Octopress, lebih responsif dan portable :) .</p>

<p>Kanapa bisa portable? karena Octopress tidak mengunakan hostingan dan bisa disimpan di flashdisk kita sendiri. dan lebih mudah untuk mengatur blog Secara offline.</p>

<p>Serta yang paling hebat bebas dari hacker, yaiyalah karena gk databasenya dan hostingan di flashdisk/HDD cuma menggunakan media github/Social code saja untuk bisa tampil di internet. oke gitu aja pengenalannya.</p>

<h5>Berikut cara menginstall/mengganti theme pada Octopress :</h5>

<ol>
<li>Buka git-scm/Git bash #/sudah diinstall semua komponen Framework Octapress</li>
<li>Ketik Directory Octopress kalian :

<blockquote><p>$ cd Documents/Github/[Forder Octo]/[forder kalian]/</p></blockquote></li>
<li>Kalau sudah selesai pidah directory langsung teruskan langkah dengan mengetik kode ini :

<blockquote><p>$ git submodule add GIT_URL .themes/THEME_NAME</p></blockquote></li>
<li>Lanjut ketik ini untuk install theme Octapress:

<blockquote><p>$ rake install[&lsquo;THEME_NAME&rsquo;]</p></blockquote></li>
<li>Klau udah selesai bisa di Generate dlu

<blockquote><p>$ rake generate</p></blockquote></li>
<li>Terus dihostingkan di Github

<blockquote><p>$ Rake deploy</p></blockquote></li>
<li>Selesai, coba lihat !!</li>
</ol>


<p><br/>
Dari disilah ilmu kamu bertambah, dan semoga bermanfaat bagi kalian semua.</p>

<h3>Note : download theme disini, copy link dan nama theme taruh pda git-scm!! # <a href="https://github.com/imathis/octopress/wiki/3rd-Party-Octopress-Themes">Theme Kesini</a></h3>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
